有冇做藥廠巴打絲打

做sale QA QC 生產 大家都分享一下呢一行嘅心酸
J記聯盟 幸福 盧記 元朗澳X 大埔維記 樂信 聯邦嘅朋友講下行情
等讀Science嘅師弟師妹引以為鑑 考慮清楚先好入行啊

你自己仲分唔分享下, 準備in 元澳

巴打quit左o美未?

係囉, 講左咁耐

巴打轉咗去邊做？

你係咪想比班大陸佬玩死 而家間嘢係咁諗計逼人走 QC班舊同事今年加人工同花紅少到幾乎冇

去左維記

走左都要提點下啲新人㗎

請問做QA/QC 大概幾錢人工啊？係咪可以升上去加人工㗎？

QC俾狗做
做qa啦 主要點人做嘢
QC做5年都唔知有冇 20k
申利 由澳x廠qc轉左去其他廠做文件組

QA 都做到PK

終於離開咗澳x

你邊間 做咩位

留名

留名學嘢

維記姐係邊間
利申前qc狗

``

記得唔好去澳X

之前見j記其中一間qc得12k
有無邊間正常d

讀曬銀紙唔做老師，唔做正苦工，仲有咩出路

我仲以為樓主講世界主流藥廠
G記 P記 M記等等

但HA啲藥都有用緊OX

Bxxxxx xxxxxx GT 人工幾多？

以為你講外資果啲

BI?

人工點? 有叫我去in,但冇去

係藥廠做quality 係做咩？

In過間 個manager 好閪

gsk Pfizer MSD果啲又太高 lv

13 14掛

邊個 manger？

可惜間野太撚遠

都唔係既

有d都請FG

有無作出嘗試

巴打你仲做緊澳美？
我幾年前都做過
試過3個月內走左半條team
嚇撚到我

同埋，唔講以為自己返左大陸

唔開名啦，勿相認

我都想做

上年已走啦 你邊年走
間公司官方語言係普通話嘛

香港好似冇廠 得 sales

聽講前排好多人過檔幸福，連d經理都走埋去

起新廠

但一星期返六日?

澳X嘅朋友加油啊 今年人工加有冇300？

讀chemical engineering 有冇得做藥廠

點解咁憎澳x

你年資淺, 好多個都係咁

都係做lab

幾銀

留明
隔離行

起薪14-15

邊度請人?

fg應該有 14 15 你邊間j記？ 歐化 正美？

好撚低人工，不過好hea

past sync employment here

你咩部門？

去澳美玩下啦

QC 現在冇做

Eric moon條友仲喺到做training？
rnd有香港員工未

去左邊 你邊年走 可能我識你

正美#:)#dog

比狗做
已轉行

又去做 sales賣藥好過

呢行狗都唔屌

真？ 等我 SD CV去 try try

比班大陸人做 個個搶住做 幫中共殖民

有幾多人讀pharm會做廠

千祈唔好入行，良心建議。
尤其是做QC lab

慘過做狗

人工低，吸化學野。
上頭係咁卒數，你唔出數嘅，佢不斷催你，但係如果你做假，出數嘅話，你有份簽名出咗事一定賴你。

咁快又轉？

做QC 要有底線
為交功課做假，係抵死

但係冇功課交，老細一樣卒爆你。
所以咁撚 on9 的行業我已經無做。
見到港豬噢橋果班替死鬼，我覺得自己好彩走得快

冇錯 exact7ly 中国式官僚交差

做 mic bio嗰班仲慘 日日吸生化野 命都短幾年

做廠正白痴 全家做黑衣

屌，其實佢地請乜春野chem grad ?
請個IT人，將d HPLC report 改曬d數佢無限重用咪得囉。
一日正常當你做10個lab , 然後就比夠廿個你叫你交貨，死都要死掂佢。做唔到就你問題。當然佢唔會叫你作數，但係你唔作數睇下過唔過到 ？
屌佢老母，有d藥廠QC d inhouse method 連個validation 本身都係假

當年有個同事，嚮某大藥廠過來，話自己做左3年mic bio.
當時個supervisor初出來做野,重係認真撚，見到佢d technique 根本唔掂。係唔掂到，d 咩種菌啫喱唔夠用，佢真係就咁由佢，然後整個數出來就算。
六大產業 ？ 收皮啦

根本唔止藥廠，其實好多行業都有呢種問題。
好似之前講電梯師傅又係呢d情況，因為朗豪坊炒電梯先爆出來之嘛。

邊有打工仔真係咁上心樣樣都做到捉, 好多呢D記錄既野都係得過且過, 以前做藥廠PD team都係咁
利申: 以前果間係J記聯盟, 而家唔係做呢行了

係真唔係啊？藥點可以做假數？method validation點可以做假？至少都真method假data啦

有乜咁出奇？咁老細叫啲人pass in house method, 咁咪啲作啲data落去玩當個inhouse係ok囉。
其實到你真係驗藥嘅時候，仲有好多變數嘅，即係藥嘅副料有可能影響hplc嗰啲peak 究竟靚唔靚呀, 會唔會有contam 呀咁樣㗎嘛。可能個method 難develop,老細又要你交貨，咁d人咪求求其其囉。
咁但係，其實係製藥部整左d藥出嚟，跟住qc要驗貨嘅。
咁如果製藥嗰邊落嘅數量係啱呢，其實就冇乜問題嘅。
但係QC嗰邊要出到數，老細先至可以出貨㗎嘛。咁老細要出貨賺錢，咁咪迫你啲qc要出數囉。
你試下唔出數或者出fail ,睇下老細屌唔屌爆你

點樣做假，就 ....
有人作logbook, 有人拉HPLC baseline. 有人嚮spectrometer 搵野擋住 detector. 有人等solvent乾，有人titratiom 亂作endpoint , 五花百門

所以港豬噢果班真係替死鬼來......
其實最邪惡永遠係管理層同貪得無厭不斷接job的老細。
對佢地來講，驗貨或者QC只係要合乎法例，表面上，佢地覺得呢步根本係多尻餘，你出到個數，佢理得你點得返來。反正又唔係佢簽名。
六大產業喎

我都做藥廠，不過無做假（非QC）

我知道點做，不過唔信有人會做假姐，身邊同事都無做

上咗岸嘅過來人分享

老老實實 QCQA 都係廢人工
cGMP 又簡單
專業性其實真係唔高

求ching關照讀完final year唔知做唔做lab好

做藥廠啲人會負面，多數時間都係呻上司同公司。而且跳出Comfort Zone 能力極低，談吐表達技巧會被同輩拋離

好多時，FG 做兩年都會走人，太悶，無挑戰性，唔夠競爭力，所以好多公司都寧願炒一批再換過批新仔入黎，因為佢地發現員工已經無Value Add,呢個係佢地覺得嘅事實，周而復始，間廠依然仲係度

所以一係就令自己有價值，一係就轉行

後者係更好選擇

我宜家做緊placement year好開心，正面，人際關係／技巧進步好多

唔好，Lab tech 香港無前途，除非你有人過人之處，令人有請嘅理由，係Lab 界搵40K , 難過喺其他行業搵80K

FG 入Lab 得兩個原因
1. 完全唔知自己果科可以做咩
2. 想Hea, 唔駛Social, 匿埋係Lab 入面有自由

我做緊完全唔覺hea，亦會social（同其他人開會／lunch），放工飲酒..
第一點係真，chemjj看不到出路

落手落腳做果班壓力唔算大，當然開心

人際關係同技巧，老實講，係Lab 唔會去到商界Level

以我之前做細嘅經驗，Business Lunch 都唔多個，都係同Grade 圍威喂

我轉左工第一個Host 嘅會就係喺Symposium Dinner 見偉哥廠既Director 有啲好多Softskills 都係逼出黎

每星期有細team breakfast，每星期有大team brief，會上面d人吹下水。無人同我同grade因為係industrial placement學生
當然商界d醒目仔人際技巧一定高幾班

老老寶寶如果係好勤力嘅Lab tecnician，公司會當你工人一樣，前途有限

Chem 既可以Linkedin 吓CTO
睇吓佢地條路係點行

唔係technician，我唔係做QC

Team Breakfast 同Brief 其實好少事
正正常常每間公司都有
拎多啲對外經驗會好啲
例如去多啲Summit Sympo
不過你後生，慢慢黎啦

份placmeent都唔知對將來有無幫助，已經21歲，畢業應該22歲快23，5年搞個西degree返香港都唔知有無前途

咁正義？

summit sympo 邊輪到我d學生去啊? 何況公司係山卡啦，附近無event

巴打你間野嚮香港定咩？

全部run 都audit trailed，做唔到假數

原來你係外國，唔怪得咁開心
唔好番香港，香港Lab/藥廠QC 界好西，我算係幸運嘅一個

做完Placement 搵大粒野拎份Recommendation letter 搵份更好既工

英國某藥廠，唔想自爆

英國牌子，但係佢係香港廠定咩？

留低算啦，做假良心過意不去

學校有搞
因為我去過幾次，最後幾排一定係留比啲讀緊U嘅

人在英國，再講真係自爆

學校無搞

咁唔怪得啦，英國唔同。
我嚮英國醫院做過實習（唔係做lab), 佢地明顯係做野認真d ,跟足程序，同埋佢地對比香港係好尊重讀science 的人。

南邊d chem grad得17,8k一年...
我係蘇格蘭更加看不見前途

咁由佢

你諗吓番唔番香港仲好

香港做廠同Lab 伏味極濃, 前面大把例子

照你講法我應該會留低，反正可以要benefits慢慢搵工，不過係度零香港／大陸朋友，有時候真係空虛寂寞

唔係藥廠 但都係製藥嘅路過

醫院?

快D自爆

讀chem fg想有前途啲
應該搵咩工入行好好

想入行
早排in左間
而家都未撚有回音 應該收撚左皮
其實請唔請FG?

Ching有冇tg
講幾句???

17 8 都好過香港啦。最重要係真係有人尊重你。

我placement有21

我成日偷藥食

出左去千祈唔好返黎

出左去千祈唔好返黎

出左去千祈唔好返黎

唔知你係咪in我個到
我個到FG都請嘅
但因為位就得一兩個
又咁多人apply
Fg點都蝕底啲

返到黎變返13k, 日日比人屌

介唔介意講邊間/間野喺邊區？

六大產業，不服來辯

六大產業前途好，不要只看起薪

跑馬地

介唔介意留tg傾下？

Tg?

Thx

其實大廠唔難，好多朋友做緊，其實都係d cheap cheap u 既朋友。

只要青靚白淨識講嘢就得，靚仔可以溝姑娘

歺歺酒店，claim 呀公
勁爽

巴打介唔介意講多少少

以為講緊歐美果D

佢好似係讀MBA

早排由港資轉左去外資 個title差唔多 但係睇個世界差好遠

中資唔好做

我認得你個名
你之前做咩dept?

其實d人話澳美西
除左中資文化外
仲有咩唔好既地方？
同埋唔知其他dept係咪都咁西

中資同港資老細都係咁上下

制度亂 好多部門不作為 生産 qa大撚曬 乜屎都推曬比QC QC硬食
員工福利幾乎冇 香港人淪為二等人

想問下big4 con即係咩野？
同埋你以家又做緊咩類型既工？ 去到咩position,人工又去到邊？

1. 4大會計師行或者大型律師行都有行業顧問

2. 而家做緊歐資公司 Technical Department 嘅Manager 主要睇APAC Regulatory Compliance

3. 底薪7萬6，15個月糧仲有份大大Bonus

邊間？

Both

巴打可唔可以分享吓你個MSc係讀啲乜？同埋要喺大公司做consultant要有啲乜qualification?

ching 開名啦

唔可以, 因為唔想複製貼上, 之後入唔到又話Survivor Bias

呢一行個個都高學歷, 如果你有會好少少, 代表你喺呢一行有Commitment, 有Ambition. 其實讀咩唔重要, 因為MSc 不嬲易過香港讀HD, 明眼人都知咩事

只可以講我有2個MSc, 第二個係前公司Full sponsor

公司有full sponsor真係好好

偉哥？

大公司做consultant要有啲乜qualification

> 要比人感覺"未來"你係行內專家
> 番工果時工作態度都好緊要, 跟連登上班台相反方向行就得

有好有壞,
>鎖左我2年無得轉工
>被其他同事白眼/提子
>累, time management 好緊要, 要星期六日番黎做番公司d野

感謝黃金巨匠巴打share

澳X QC走淨幾個？ 人工有16k未
班大陸佬做狗都濟

班大陸人等拎香港身份證

幫港共政府合法輸入大陸人

有 不過做工程部 人工好撚低

而家邊個做manager

John係乜水 新來的？ 又係大陸人
可能佢黎嗰陣我已經走左
Richard俾人感覺好kai

係唔係有個叫 steve？

好似係工程部為數唔多嘅香港人
我淨記得工程部啲師傅好串

有冇QC舊同事出嚟say個hi
今個月又走幾多個人？

究竟呢間野有幾痴線

我d同學個個做兩個月就走日日ot兩粒鐘以上，on9 先做

呢間野9成管理層大陸狗 開會逼你講狗語 幫港共政府大大力輸入人才
屌 有好多所謂manager 英文都唔識
仲屌翻D香港人做咩E mail用英文
呢間野DH大陸人高人一等 香港人永遠做下把位 成個E座5樓Lab聽唔到人講廣東話
同時又用低價屈班大陸人機 局住做 唔做冇簽證 好多人忍夠7年都係屌住走
QC平均一個月走兩三個 做M記都好過呢度QC

[member]你PM問我啦 怕自爆 我知澳x有好多人搵緊我[member]

讀pharm入藥廠係咪會有優勢？

想請教下師兄Regulatory係指Regulatory Affairs定Compliance果邊？

垃圾公司
Fg千其唔好入 後悔一世

我見到10個fg入到黎 得一個做超過2年

今日聽番d人講 呀堅都走！ 做左10年老員工都要走 qc部門解散未

QC收哂皮啦 聽講幾個HR都走(包括HR Manager)

除左HR QC多人走，仲有咩部門turnover好大？

個個部門走人都多 班印度佬都走 頂唔順你大陸文化
講翻qc個問題 日日俾其他部門壓住
按照正常程序步驟要四小時搞掂
佢局你1小時一定要簽到名 再行落去
個簽名往往變左為簽而簽
班垃圾manager又唔會去同上頭真實反應問題 接完下面跟住一齊硬食
喺到做得兩條路 一係就個隨波逐流
有啲骨氣嘅一定會走
最後 我真係想屌鳩班QA同生產高層 一邊盲目增加我地質量成本 另一邊個排產計劃做到pat屎咁 成日啲貨一次過堆埋幾十批先過來

點頂呀 成日幫班大陸狗搞簽證
大大力輸入腥坑港人 做賣港賊
應該係突然良心發現 唔撚做

有冇fg準備in呢間垃圾

好多都請shipping officer
點睇

之前去見工，伏到七彩

見咩位？
人工又低 又要同大陸人做狗 搵鬼做

長期都請人
特別係某幾時dept

QC囉 Q C長期冇人 人工低又煩又冇前途

我見finance 都keep住請

不如搬埋返大陸？

都係做狗

可能仲刻薄d都有 對自己人尤其是咁

咦 我三年前先入

呢間野出名刻薄啦 年假真係要下一年先俾你 冇雙糧 花紅平均得半個月糧

花紅得半個月 人工低就仲慘 一早就要走

d人工同出面脫曬節。每年流失率超高。好多qc 做一年就著草當拿個經驗。然後dh成日audit. 每次都好似國家領導人巡場咁。做埋成堆show。

屌 諗起都嬲 新年仲要扣假 有年扣成6日 唔夠假仲要扣錢 垃撚圾

垃圾工

人工同譚仔阿姐同lv

呢個真
仲低過譚仔啊姐添...
利申 做緊QA

早走早著，遲走瞓唔著

到走嗰日你會後悔

後悔點解浪費寶貴嘅青春喺間咁嘅戇鳩閪公司

巴打點睇Rheinland project coordinator?

Fg

前同事 你邊個部門

屌 要就班大陸人嘛
個個要翻鄉下 局你班香港人一齊放假

化驗一日未有牌照制度一日都唔好入

屌佢老母
做chem就吸chemical 掂corrosive agents
做bio就傷眼睇microscope 加吸菌 仲要有機會照太多UV

人工就差MLS 一半以上
唔好同我講人地mls 係高級D 講真 mls 驗血仲舒服D 又有曬現成chemicals 唔洗配黎配去
法律責任人人都有 點解人地可以有牌照照住
其他化驗就跟lab? 完全係為左降低人力成本既做法

To fg 做Research 都有18K 以大學黎講 , 所以出去見工無16K 真係唔好制
你地stay strong 自己受惠
commercial lab幾時都入得 做下其他工作先決定入唔入返lab啦

咪講咗囉

做過其他工更加唔會做返lab啦，黐線，人工咁低，點生存呀

唔做返咪仲好 阻人搵食如同殺人父母
勸世都算積陰德

真心勸曬銀時畢業D師弟唔好入行
用張大學cert去考政府工好過

真係咪撚入lab 有個同學grad左入去lab左2年 人工已經落後晒 追都追唔翻

你見我做左3年幾 跳過兩次 人工仲係唔過20K就知咩事...

真係得 12/13k?入面環境點?見你地成日出po 請qa qc

J記 QA fg 13k

13k同做份文員有咩分別

你就想
係要做一個好嚴格嘅文員

其實我都一路覺得自己係緊做文員

巴打邊到grad 有無咩打算

邊度做都好 唔好去澳X

香港人入去慘過做狗

果陣有個叫Zoey既HR姐姐好正好索

好靚女

澳X有靚女HR咩 我記得我做果陣HR成班更年期啊嬸咁

反而果陣QA好多靚女 班大陸後生女同事幾正

有冇食過？

我當時QC QC D女好村姑
冇機會認識QA D女
兩年幾前QA有好幾條女都好正 好識打扮

繼續推 未來無限

除左藥，化驗lab都雞雞地

香港地做Lab都係等吃屎
考政府工係唯一出路

冇錯

我Major而家撈得最好果D都係做紀律部隊幫辦

藥廠做sales 都ok ge
講緊外資大廠...

長做港資 慘過乞衣

做藥廠sales 跑到數最少都30k

3年前J記fg PD 12k

利申：做左一年唔夠就轉左行

邊間？正美 歐化 apt?

介唔介意講下轉左邊行？

M記 research

無 manufacturing 但有其他role㗎

做sales啦 好多時D人主動揾你 唔洗你揾
但唔知做過manufacturing對做Sales有冇幫助

大埔仲有一間J記廠

我讀engine既，所以轉左去做consultant

synco?

大埔好似有3間喎

果陣喺唔喺大埔？

yes sales都算搵得 不過都要讀好多書同睇paper 醫生都鍾意抽書問

咪 正美 歐化 新科
又唔記得新科
成日記錯樂信都係J記
正美同樂信同一棟

J記應該係local最大既廠啦

LM

歐化都分左2間啦 一中一西

FG 唔好入 極度伏

係既，咁既然有得選擇點解唔試

有無現職分享下年資同人工

藥廠sale 好揾好多bo
生得靚仔靚女grad咗做medical sale 仲好

巴打咩環境

依家好似連藥劑師都有撈sale

藥劑師傾向做msl 呢d 專業d嘅post

有冇巴打知cosentyx 廠價幾錢一枝? 因每個月要打，好貴

仲有RA MA依家都見到多左藥劑師 Science撚又少條路

而家RA近乎全部讀藥劑grad架啦

做緊老字號qc, 進修緊，準備轉行

個個都話轉行
其實轉得去邊

人地精進team 黎，以前做過公安，9材生💩💩
幸福班人點會理佢，知佢on9

人地宜家去左新公司改左名， y 變 e 叫chase💩😈
追哥，出左名求其，那西，仲有唔可靠

條友風評咁差

香港藥廠界出曬名
佢又串 扮老屎忽 對住男同事就西口西面
一有新黎女同事就事事關心
佢條女之前澳X做QA 同一間公司都可以光明正大撩其他女

轉去做sales啦 好過做QC狗

非pharm grad入左MA RA呢類back office function點好

之前聽聞過樓主係一個叫發哥既人，有冇人知係邊個？

[member]4樓定6樓？［/member]

外資廠

好做？

下晝2點半 大家記得去為香港人發聲啊 !
澳X香港員工平時公司已經做二等員工 今日一定出黎為香港人發聲

會去!

去緊！

到左維園

明天罷工！

Gogogo

2019FG
想入行做sales
八大社科
有無機會？但我見到都要有science底先請

入行容易 做得起要靠人脈

繼續屌鳩間垃圾公司 繼續幫中共殖民啦澳X藥廠

聽番D舊同事講 澳X而家走下坡 開始各個部門要精簡人手
今年又好多重要Post有人走 finance走左好多人
仲要今年好多人冇得加人工
起左好多廠區放左幾年冇生產
QC班同事個個Hea做 等博俾人炒 還掂QC都唔敢再郁人

UL好似都唔掂

日日見到請qc wo

就係唔夠人 一路請人
而家QC班同事都係有得出糧就算 唔炒就OK
還掂公司賺唔賺錢 香港人員工都冇花紅冇人工加架啦
班大陸狗上層fat fat

請問藥廠做R&D 前景同人工係點？

推

想問吓知唔知new b, diagcor 的research scientist 其實人工大約幾多？

中資扮港資

行內大家都知啦 完全大陸風格
普通話先係間公司官方語言
之前俾DH auditor 串 成間香港公司冇個識講廣東話
又有黑工電死

做左7至8 年, 睇住由無PIC/S 到有, 香港做GMP 係好苦悶, 如果你見得多班香港官既嘴臉,你就知除非你係醫生OR AP 藥劑師, 佢地根本唔把其他人放左眼內, 你有phD都只會當你次等人, 最慘香港班個個都無真做藥廠經驗, 幾多情理之內, 物理之外既建議, 比TGA ,FDA 既AUDIT 見到我真係柒到想搵洞捐. 老闆永遠覺QA QC只係考牌工具, 覺得你只你洗緊佢錢, 所以人工好難加, 轉工佢等人用另計, SOP 寫好左, 佢覺得請邊個做都一樣, 你地想聽再講

馬會人工大概幾多？

老鼠飛係澳美大毒瘤，直情係垃圾

唔知 十年都唔請一次人

Pharmacist做唔到持牌人都只係nobody
見太多

所有工都好講際遇 做藥廠就更加 私人市場加上藥廠圈子又細黎黎去去個班人 了解清楚個環境先好考慮呀大家 唔係個個適合呢個工作環境
利申番做緊藥sales

Yep

agree 香港地做藥越做越難做
上頭個想法離曬地

澳美同富士康無分別啦

學大陸 當D員工係奴隸
血汗工廠 又玩官僚主義

基本上所有香港藥廠都係架啦

藥廠好揾啲定化驗lab好揾啲

one dog face
一鳩樣

mlt起薪都已經接近3皮

MLT 點同 一年有幾多個位
香港地讀Science唔想轉行 教書 或 考政府工 大部分都係做D濕鳩lab
時至2019年 仲有好多地方出11k 12k俾FG
俾埋家用加上自己洗費 冇錢淨

做左幾年化驗 而家唔知點算

轉行啦 做sales好過 真心
做賣藥又好 賣chemical又好 賣試劑

聽講J記QA officer都係得16 17K

巴打 好似都深受其害wo
條友有冇日日開早會洗鳩你地腦

Sales人工如何？

入職得13k咋
啱啱4月加左唔夠5舊水

16 7K係咪升左做senior officer先有既價？

老底都係萬頭
但有埋commission

FG唸住入行medical sales
請問Menarini 同Eli Lilly邊間好d?
例如salary, 文化, 人事等等...

其實都好睇product 如果係專科藥 唔使跑數 d數自己搵上門

係咪而家仲有野起緊？都唔知係咪洗黑錢

我走嗰陣 b座又起緊 c座 e座都起緊 好鬼有錢

唔識分咩座，只係見好似有個地盤又起緊，好好奇啫，早七八年星期日都人頭湧湧去b座食飯，而家水靜鵝飛，但又不停咁起，有古怪

你講a座隔離個爛地？ 而家點？ 係咪又要起廠？
之前一落雨就水浸

唔知係咪a座，唔駛分，之前做左地基又荒廢，跟住又重新整過，唔知仲無停，好耐無入去

Push

m字頭呢間好似成日請人咁

做緊賣medical services 想轉藥廠 出面合理價位係幾多

做緊藥廠嘅不妨試下去醫院做radiopharm
除咗要食幅射基本上無野輸藥廠
法國醫院同養和都請緊人 前排浸會都有請

唔係
但聽過有D係

做人做狗都唔好入藥廠啊
由其QC....真係做狗咁做..
升上去又冇撚用
人工又唔高
哂你時間架咋

fg有冇可能send左養和一d聲都冇

做左幾年出返黎好似0技能咁

totally agree
畢業做QC 慘過做乞衣

QC大部分工作內容其實揾個dse畢業都做到

又唔能夠咁講
起碼你做藥廠MV果班
點都好過TESTING 果班LAB TECH 既
不過都係果句啦
識D野多都係冇撚用
因為升上去都係垃圾
除非入到GOV LAB / 馬會

做QA會好過做QC
QC 人工低 環境又危險
萬幾蚊.....條命都冇一半

不過QA你唔係讀PHARM又係冇撚用

我覺得真正學到野嘅qc係寫sop, 做equipment validation果班

屌 澳X班QA manager又係成班離曬地
班後生仔其實好幫得手 好肯做
但QA manager淨係識推波同廢up
老鼠飛都係QA派來搞鳩QC

點危險⚠️？

唔知大廠啦
細廠都係MV果班寫埋SOP 架啦

其實做藥廠學野唔錯，如果最尾入到去GOV LAB既話
唔係既話你就哂撚哂D時間

做LAB 都唔危險??
唔好玩啦

日日索抗生素
之前行入A座答lift成陣阿莫靈味

係唔係叫A extension 我記得有個原料倉
原料倉隔離有個水池 好風水d

政府lab幾時先請人?
好似要等好耐

tech 五年一次到啦今年完左

la可能多d

再唔係就去in水務果d 差唔多每年都有

唔好哂時間係呢行啦， 我都轉左行

唉 讀Science真係出黎乞食

預左啦， 讀完開心過就夠
出黎做野揀其他啦

轉邊行sales?

J記嘅邊間

咩叫RADIOPHARM? 個個都做到? 唔洗RADIOLOGY?

即係製藥(eg.FDG)同做相關嘅QC
讀chem(maybe biochem)就做得

唔好意思，阻你哋一陣

今晚七點立會煲底集會呀！熱門連一個post都無提呢單！！！

麻煩各位，嚟唔到嘅朋友，請推爆呢個post以及廣傳。
嚟到嘅手足都要推爆呢個post + share and share ！！！

唔該哂

公司好少QA
一講會自爆 唔講啦

我都講左好多次
藥廠一定係做sales 收入比你想像中可觀

如果可以，當然係做大廠
例如 GSK MSD Pfizer etc

係咪apt

Agger. 短線做sales 長線上marketing 穩穩陣陣 再工轉工 收入就袋袋平安

藥廠marketing 9成9都要有sales exp
做好多野架喎
搞 event
brand management
brand strategy 等等等等...

人工都好depends on experience
幾年sales 底轉過去做marketing 正常都有 3x k

以前做過間 話就話marketing
結果做埋sales果份
成日被人撚去同大陸分銷商開會

其實marketing manager 仲洗唔洗見客 正常黎講

屌 QC mic bio又請翻個力架翻黎做咩
仲要做 manager
好心有呢D錢請翻多兩個香港人啦

印度佬

你離開左澳X未

無入過

你好好彩
間垃圾專請翻黎唔做野淨吹水
真心做野做唔長

當然要啦 不過係見大佬姐

以我所知 turnover rate 好高

一開jobsdb成日都見佢請人

間間都係架啦

yes of coz
你都係半個sales

我唔係好明點解大家對sales 咁抗拒
藥廠既sales 又唔同其他sales

藥廠sales其實ok 唔會點受人討論

我唔要正皮 我剩係要大家為咗香港為咗烈士 聽日一齊行出嚟！

打份工都要咁在乎人地諗法

做黑警就抵屌姐

If a pharmaceutical company’s orders for medicines dry up the pharmaceutical company will lay off their employees

而家已經係咁裁人啦 聽講澳x呢兩年係咁蝕錢

支爆?

做得製藥行業 眾所鳩知做咳水最揾錢
2014年前 聯邦 配夫人 同 澳X 大陸賣咳水最揾錢
而家俾人當左做管制藥 銷量大減啦

加上之前大陸醫院採購藥品一定要走關係 食飯 送禮
醫藥代表送禮俾院長 主診醫生 採購部
而家上面嚴打 好多人都唔敢收禮收錢 生意自然難做左
大陸而家GMP一年嚴過一年 同時係咁打壓藥品價格
大陸一半做仿製藥藥廠已經收曬皮
澳X靠中國市場揾食 生意一定跌
BTW澳X間垃圾公司前幾年生意好時都唔見俾員工幾多花紅同加人工
寧願洗錢買塊爛地拎黎擺同埋養埋班老鼠飛呢類人翻黎日日吹水
仲有block E 5樓QC Rnd班印度佬 我真係屌你地老母都嫌整臭自己條鳩
請埋班印度佬 淨係識吹水 班大陸人雖然做慣狗但起碼叫做會做野先(唔計班manager)
我真係真心希望澳X肯炒左老鼠飛 黃冠呢類人佢 唔該

仲有mic lab個臭西肥婆，日日串串共扮有料，做野拿西，日日欺壓員工，每日比人投訴兼影埋曬相啲罪證抵撚死

係咪 vicky

有冇工介紹，做緊health supplement marketing

聽講岩岩請左幾個人 專搞健康產品marketing 不過唔知做得長唔長

有冇其他公司好做

Lm

Lm，想聽多d人爆行內秘聞

利申：final year chem 學生，有一年藥廠工作經驗

【 突發】《香港己亥宣言》中英日三語登場！盡力為香港定下重光藍圖！

發夢見到有持牌人做數比衛生署釘牌

個technician有無事

邊間

去維記啦

qc同事齊追擊老鼠飛

公司成班大陸人
忠黨愛國搞殖民

新fc請埋大陸人 唯一清泉finance都時日無多了

而家fin啊頭又大陸人 hr啊頭又大陸人
正式比人入侵曬

大家點睇Leo Pharma Medical Rep

仲有好多印度

Distributor 黎 人工福利唔會高

利申：之前In 過唔請 之後入左另一間大公司 無耐之後問我有冇興趣黎

有冇壯陽藥廠請人

LEO 唔係賣皮膚科專利藥咩
利伸：上官網only

DKSH 代理Leo pharm 既product

黎緊準備interview
請問佢出畀個offer係幾多？

之前In完一啲聲氣都冇 早排佢搵我 真係唔鬼想理佢

Distributor 你預底薪13k 左右 allowance 1-2k 平均到數18-20k啦 福利一定冇咩架啦 Btw 上次全英文in

搵大公司啦

前輩依家返緊邊間

唔講啦 但個名你一定會聽過咁 我都係好彩入到黎

師兄你讀咩Grad 搵緊邊幾間 幫你睇下

hi

有無幸福人講解下

做qa qc 咩人工

fg 12 13k左右啦

Medical affairs路過
想轉marketing

試下做保健品 食水好深
其實好過做處方藥

Medical affairs唔好做咩
點解想轉marketing

好好做但學歷要求太高(MD PharmD PhD)
遲早俾人淘汰走
利申MSL

保健品條數好大 經濟差好易受影響
處方藥係咪都要買

但你咩學歷
進修下囉

QC 有同事公司比賽落雨踢硬地 撼崩牙寫信俾GM要求賠工傷
澳X一定唔會理啦 一定話你自己問題

其實都有搵過醫藥其他範疇嘅
但成日都失敗

做Lab QA QC 真係唔洗討論啦 人工低工時長升得慢 讀Science 做medical sales啦 啦

Marketing 好唔好pay
做緊sales 應該直上好定轉marketing 好

Sales真係算最好搵 撈夠幾年轉翻入marketing又穩定幾皮

你degree係medical 類？

好心要返通宵就打係job ad到啦
真係頂佢個肺

There’s a famous huge pharmacy in Sheung Shui. However if their orders dry up they’ll lay off their employees which of course won’t happen anytime soon.

緊係水左你入職先啦 呢間公司係咁鳩

醫療嘅哂銀紙

有沒人in過Pfizer med rep?
有d緊張

我淨係知幾好pay

點好法

正正常常 生意上門搵你
個個月輕輕鬆鬆30k

澳x 繼續大大力引入大陸人 幫港共政府做野
祝你日日俾dh查牌

係新入職定Senior?

做兩三年 3萬蚊不是夢
不過最好一開始有人帶

Junior 到數30k
Senior (去到KAM) 到數50k

都幾穩定

升上sales manager or marketing 會更多

Marketing 會有幾多

Marketing 通常要有幾年sales experience
Junior marketing around 35k - 50 or 60k (senior marketing)

絲打好熟 留tg傾？
利申 做緊sales 想轉marketing

澳x精神 on9過人
澳x管理 管你老尾
澳x qc 慘過乞衣
澳x qa 膊頭最a
澳x生產 正含家產

中國式管理
班員工用曬時間擦鞋鞋 開會 叫口號 搞批鬥
邊有時間精力做實事
根本就玩緊文革
上面又養住班垃圾manager
皇冠 皇珊 老鼠飛 之輩 從來都係增加埋啲無謂工作量 搞搞震
專門定埋啲痴線kpi同搞埋on9活動浪費時間
上面嗰三條友真係澳x毒瘤之最

想問下device sales 果類冇science底入唔入到
同埋新人底薪幾多到

Device 唔知 我賣藥 底薪12-18k 到 睇大廠定細廠

老鼠飛係最中之最，炒佢一個已經幫唔少

老鼠飛邊個請翻黎？

我都想入MSL 求指點

有sales底易入d

Zuellig 大家覺得點？

佢唔係整藥
而係幫人分銷藥物
同正常藥廠有出入

我見都長期請人

Distributor 底薪唔會高

今次pk啦
我今日晏晝仲on99走去澳x見暑期工

唔好去 簡直浪費人生 對員工好刻薄

請暑假工咩

佢哋請操作員

大把其他地方高人工過澳x啦
入去做因住觸電

我親眼見過暑期工比人捉去捉裝修料

乜撚都學唔到，只係廉價勞工狗

屌 啲trainee都係啦 冇人帶冇人教
翻到黎日日俾人當廉價勞工做苦力
人工又低 又冇得升 又冇尊嚴
老鼠飛呢類人帶trainee 日日教你吹水 冇實際

有好多auntie

兩年前 岩岩好

新入行都搵大廠啦 Distributor 人工低資源少exposure 都少

邊間？？

澳X應該都有18 19k 香港人QC冇人過20k

senior/ super都無?

澳X QC而家應該已經一個香港officer manager都冇
就算係大陸officer 做左5 6年 澳X都係俾19k 20k左右
藥廠QC出到去根本就係廢人 做lab又係死

My Korean friend Ji Hee has opened a pharmacy in Seoul. Hopefully it attracts lots of customers because she bet the ranch on the company. Her uncle was broke several years ago because he bet the farm on his pharmacy which went bankrupt later. That’s the way the cookie crumbles.

藍卡喔
小心俾班大陸佬manager報串

巴打你都好勇

巴打小心 已經收到風
有人開始清算反送中同事
有大陸佬開始chok香港同事政治立場 遲D清算 炒完留位俾大陸人
上頭落order今年耐要將Finance同Hr換曬做大陸人揸旗
QC已經物色左一批印度佬 9月份開始炒一批香港人
工程部人太多都開始減人 起碼要減一個manager
QA繼續加人

屌 咁鍾意請大陸佬印度佬就翻大陸翻印度開公司啦 特登走黎香港開又帶動唔到本地就業 仲要帶人黎清洗人口

唉 玩完 好地地一間香港公司俾班大陸佬搞到污煙瘴氣

呼籲各位澳x同事8月5號一齊罷工
上星期一傳聞元朗會發生黑社會恐怖襲擊
工業邨其他公司都集體早放
澳x一啲表示都冇 漠視員工安危
另外送中條例關乎全香港人民安危
澳x大陸人當道 一向漠視香港員工權益
大家係時候為香港人發聲 話比上頭聽 呢間仲係間香港公司！ 最近各個業界都有人發起不合作運動
雖然香港製藥界圈子好細 影響力有限
我地唔係好似醫生救護人員咁喺最前線救死扶傷
但身為製藥一份子 都係為左病人需要
香港已病 罷工抗命

啲香港人走曬未

巴打我唔係做澳X

搵緊藥廠sales 不過無乜回音

請問本身做左2 3年B2b sales 想入行藥廠sales 難嗎？

824和理非自發出機場
錫政府春袋 癱瘓機場貨運

機鐵會有阻塞運動
需要車手去機場塞路
亦可以排隊入機場

記住善待遊客 盡幫佢地

其實藥廠 sales同b2b 好相似
好做過b2b 做外國个公司的話 啲醫生會主動搵你
但唔好做澳x個marketing
個marketing manager 則士町 垃圾來

gsk前排請人

pfizer都有
不過得一年約

T

sales賣otc 係咪難meet target?

行多兩步係邊間?

有無人開個tg group，想聽多d行內野
利伸:下年grad

有無做medical sales巴打嘅公司請人

有無人做過間叫 "X氏"

RA MA係咩science fm乜都唔識

黃？定羅

Pfizer係好鍾意開contract 其實係咪d MNC都鍾意咁呢？

我做medical devices sales

易d因經濟環境/業務需要預headcount
唔駛要就當你domdom咁cut左佢

咁講法 其實contract轉permanent都幾有難度

_ _ 為你行多步

local黎講 真係算咁上下

屌笑左

其實係
尤其依家經濟向下行

澳x又準備有大地震 又要cut人
各位師兄弟睇路

支爆？

吊老母做左呢間閪公司十幾年都唔肯走
痴撚線

已經搞低左幾個 manager
仲要係大陸人

邊個？

qc黎緊又要換血啦 大家搵定工
baxtxx條垃圾肯走未？

咪我老母

由我小學到我現在大學剛畢業都做緊 好撚癲
廢老思維唔肯轉工

仲呃啲fg入去啊？
就黎炒trainee啦 fg唔好入去中伏

邊區？ 伯母應該見證住班香港人點俾人迫害

算啦 超藍黎 而且佢勁撚多同鄉

查牌未

就快了

今个星期五 大家一起飯堂大叫 光復香港 時代革命 ！

做咩做到十幾年?

个你老母

普通工人
家母廢老思維 唔鐘意轉工

mic bio 個肥婆肯走未 日日點人做野

轉工啦 日日俾上頭洗腦
日日搞批鬥大會
香港人永遠低人一等

正啦

qc都有澳x啲人 最出名嘅chasy哥
佢老婆喺澳x做qa 好柒串 有老鼠飛照

chasy哥比人屌完低調哂啦

張x燕幾時你炒撚左老鼠飛佢！
成日搞鳩qc 你啲貨唔撚洗出啦
養住老鼠飛同佢老婆每個月十幾皮野 好心你請多幾個qc tech 加翻啲qc人工
請埋啲冇作為又高人工嘅垃圾

邊啲儀器物？ 做人工關節幾好做
有qc舊同事去左做 過左頭一年 後面客源穩定做到風生水起

澳x qc個肥婆肯走未？ 好撚煩

apply左medical sales幾日都未有消息，點轉行ah diu

Ching 你之前唔係入咗行咩

未入做緊19文職

因為之前見開med rep post 以為你入咗行
我返咗半個月 唸緊轉唔轉廠好

你做緊邊間

我報緊大廠

好似係s, g字

jobdb見唔到opening

唔好要啦 新入職既Train 一個月開始落去跑啦 有commission
過Probation 先有明 剝削

有啲大廠Jobsdb 冇

想問下點睇servier? 見到網上有job ad

大廠但冇咩研究

呢間野有樣野出名...

邊條team

行開咩客先

新香港發展有很公司

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

奶份

定係 enteral nutrition?

奶粉

死撚緊呀🙈

行內叫奶爸奶媽

自由行開始限奶令死到而家

不過無野撈都可以做住先

睇target 啦

限奶令之前之後條數差咁多

但target無減

你做隻爛野都無所謂架

只要條數易到

仔定女？

你想做藥廠

樣子緊要

同埋大廠開始唔太請fresh grad

考慮另外行業啦🙈

Health inspector

細廠

Distributor 多數做mature product

無野學

比呀叔呀嬸做

distributor 當拎medical sales 經驗 轉大廠 多唔多

但唔係bio-related, 入到行之後係唔係靠經驗 有無bio底都唔重要?

老底一定有

但下下唔到數食老底，大廠就好快唔使撈

差少少先到數就會按%出incentive

唔定

你唔好太大期望

可以搵下其他工

通常九成開始有

奶粉都有好多種既 Bb 又有 媽媽又有 老人又有

鬼唔知咩

你行內人？

你識唔識？

配方奶條target一set就set左兩個五年

一個唔到數就拎另一個cum

最終就一齊唔到囉

Non poison先競爭大

但都係個句

睇target 做人

條C.M 行內出晒名

我係奶粉行內人啊 但算我孤陋寡聞 未聽過亦都唔識咩兩個五年計劃

而我就未聽過隔離同事唔到數而令到我拎唔到錢既 可能師兄試過 係陰公既

你今日到數自以為是

限奶令個排走左幾多人你又知？

我就厭左跑數

轉左做hr

你慢慢繼續跑

你記住

你自以為好醒到數

只不過係上面比個achievable 既數你

當有日要你走

就會玩你條數

你賣藥隔離又有奶粉？

以我所知A藥同A粉隔到好遠係兩間公司

又或者係P同W?

師兄都話奶粉有好多種 唔洗下下講限奶令既 九唔搭八

同埋我一開始就講到唔到數好睇條數大唔大同埋運氣 唔信你自己追Post

自以為是好似係師兄你喎 你都唔係行內 好心唔好咁大口氣啦 自以為老屎忽睇通世事咁

幾間就算唔同配方奶粉係同一條大數嫁

你識唔識嫁？

我唔係行內？

其實你憑乜話我唔係呢？

你又追下呢個post我之前講過乜啦

舉個例啦 初出世BB飲奶 病左/發育唔好咪食醫學用途奶粉 呢啲都算係藥

唔係一粒粒或者一樽樽個啲先叫藥既

如果跑月數

通常complete month先計

如果Q數

可能按比例啦，每間公司唔同

Clinical nutrition 都有分 poison non poison 啦

你唔使教我喎

好似係你開心大發現

Clinical nutrition: Enteral nutrition parental nutrition

當中既definition 你學識先啦

By IV infusion就上年入埋poison

你教我呢d係藥呀？

你分清先好喎

其實我都唔想同你嘈 只不過對你個句「死撚緊」有啲意見姐 你可以話其他藥市場大啲 但都唔洗踩人地 誤導其他人
so far 我自己做緊亦都做得幾好

我冇諗住教你亦都冇需要教你 所以師兄唔洗咁多心

你係做藥，唔係做奶粉係咪？

你知唔知做緊奶粉既係咩料先？

佢地要跑乜KPI跑乜數你又知唔知？

不如你話知邊隻bb食既醫學用途奶粉係比DH定義左做藥？

比大家學下野啦🙈

1. 我係做藥亦都係做奶粉
2. 唔知你問咩所以唔識答
3. 水奶，見醫生數量，醫院單，媽媽入會，Market share etc
4. pHF, eHF, lactose free, soy formula etc
送多幾樣行內人野比你啦 HMO, GOS, FOS, Alpha lipid, A2 etc

其實真係唔係幾想應你 咁大個人成個小學雞咁
留返比其他真心想入行既巴絲問問題啦

你未講邊隻奶粉product 係比DH 定義左做藥？

你係唔係以為clinical nutrition = 藥？

Btw

你暫時係好運，at least 唔係你做緊既時候有政策改

但自由行少左

影響好快出

到時你留意下你所謂你自稱既做得好

係你既能力定係運氣

搵工可以問下你行Private 定HA

Private 近來影響開始出

HA就不變，或者會更好數

已經證明左自己 唔想再回應你

由頭到尾我都係講運氣 Even 我入到呢行入到呢間公司 分到 做到呢條數都係運氣

師兄自己爬下文先啦 唔講啦 留返啖氣分享比其他人啦

你留返你d半桶水product knowledge 去分享啦

你行private定HA 都好

Private 唔到數

你老細都會撥條數去HA

你到時候睇下到數係唔係真係你既功勞啦

一路見巴打你自己講 心諗做乜 原來覆你果個巴打一早比我完全封鎖左

我睇返佢啲文先知佢係On9 仲花左咁多時間應佢。。。

算啦 一路上連登同人嘈 自己喺到嬲又好無謂

qc班同事都搞緊澳x五大訴求
1. qc所有員工同qa同級員工同薪同酬
2. 聘請香港 qc head 脫離group qa指揮
3. qc實驗室及儀器獨立自主 與 rnd分離
4. qb人點員只接受qc同部門上司命令 其他部門不得指手畫腳 向qc人員直接下達命令
5. 解僱老鼠飛 取消一切老鼠飛為qc所定立過的限制和制度 並要求老鼠飛向qc officer或以下員工道歉

報左咁多間得兩間有D消息

算吧啦,香港人係狗黎

屌 香港人喺出面比人當二等公民 喺公司都要做二等公民

做10年藥廠有冇30K

本身做緊it&t b2b, 呢排見藥廠sales請左, 有冇巴絲可以比下意見

msd同dksh

sales可能有
持牌人一定有
其他不了

有人做左10年qc都係得20k

msd正喎

後日in, 用中文定英文？

我？

想轉工

兩樣都應該要啦？

唔知唔想講英文喎，in份sales仔only

上星期4報，food sci做緊野上年grad

狗也不....

佢係話sales以外果啲十年都未必20k喎

都係jobdb知唔知中/英in英文垃圾黎

咩ra黎

其實如果補個msc專攻regulation應該發到圍

mph可以做埋medical liaison, 人工起碼5皮+我都想讀

mph唔係for msl wo

mpharm, mphil都可以

做research如果冇phd 都幾難有30k

yes

唔洗等喎，我sd完，1粒鐘後就打黎

你等左幾耐？

你又啱 但讀到phd 又做research 6年 其實都幾甘 之後仲要爭教席之類

澳美又cut人

其實香港都有唔少既RD既工for PhD既，雖然一定無外國多，但都無想像中咁少。唔一定行academic

[member]好似nami呢啲公司，PhD點都有30k，雖然無咩career path，但做起點係唔錯。係大學RA人工應該無咁高[/member]

咦，點解會咁既覆到

PhD 15k正常人都走

我係做左十二年藥廠既老鬼

完全係侮辱

MSD, GSK, Janssen

你覺得藥廠最好做既post係咩？Ra? Qc?

係Sales, 最free, 人工又唔差，又可以做好多年

社交阻礙既我做唔黎

真係有社交阻礙既話連返普通工都有問題啦。
你返到普通工既話，就已經sale到野。呢行既sales唔係做cold call, 見醫生都係去build relationship建立長期關係，等於揾普通朋友傾下計咋麻，好過好多好難既task

我返工對住人就好唔舒服好唔自在
所以一直都係做緊啲唔洗對人既工 淨係同老細report

咁升唔到上去嫁喎
升上去就一定要同唔同department合作，又要搞collaboration。剩係識做individual work唔係唔得，只係收入好快到頂。

仲係藥廠做，但唔係做sales & marketing

一切都是看機遇
但大廠機會一定係多d, 突別係後生更應該去大廠

MSD 幾好啊 大廠 不過interview 好睇人夾人 衰左都唔好太失望 未必你問題

澳x qc大訴求
1. qc所有員工同qa同級員工同薪同酬
2. 聘請香港 qc head 脫離group qa指揮
3. qc實驗室及儀器獨立自主 與 rnd分離
4. qb人點員只接受qc同部門上司命令 其他部門不得指手畫腳 向qc人員直接下達命令
5. 解僱老鼠飛 取消一切老鼠飛為qc所定立過的限制和制度 並要求老鼠飛向qc officer或以下員工道歉

5大訴求 缺一不可

呢樣真，有時見完，班人完全唔岩感覺， 有offer都要諗下

agent refer左bf oc officer比我
接唔接好

qc先岩

每間公司文化係好有分別
有d重視內部競爭，有d重視和諧協調，有d重視工作程序要跟足，有d重視生意會好卒數
至於邊間係點既呢到唔方便講，你interview既時候可以feel下或者直接問下人地公司文化係點。

睇team同咩老闆係好重要，但公司文化同樣都重要。

你係咪以前facebook有個page果個浮浪者?

係

first in 完就收皮

日日都炒,冇乜出奇

巴打，想問下Janssen 有咩係好賣

大把啦，不過好賣唔等於好做，要睇個target點set.

我都in過好多人，其實有時真係in好多日，可能要3-4星期先in完第一round
除非你好傑出，否則通常都望多幾個人先再決定邊個可以去2nd in.

幸福都要炒人lu

下，做4-5年，轉一兩間都差唔多有

岩岩先見到出post請人
元朗駛大左?

睇個勢似啦

其實佢元朗開始有production未？

咩dept炒？

應該未 批咗牌無幾耐